HOCC : 八月五號，我懇請大家，為年輕人，站出來。

致親愛的香港人：

八月五號，我懇請大家，為年輕人，站出來。

如果你認為，你無本錢罷工，無本錢為抗爭犧牲一日嘅人工，無本錢無咗份工，請你今晚臨訓前，靜一靜，諗一諗：難道年輕人，就有附上自己前途的本錢、無咗幾年甚至十年光陰嘅本錢？

被控暴動罪當中，有教師、機師、護士、學生，甚至有路過幫忙嘅途人，最細一位嘅年紀只有16歲，試想像吓，如果被捕嘅係你嘅親人，你嘅仔女，你仲會唔會猶疑？

你同我都清楚知道，其實喺頭盔、面罩、眼罩後面，佢地同我地都一樣，都係愛護呢個地方嘅香港人。佢地為香港、為我地呢幾代唔敢企到咁前嘅人行出嚟，爭取我地唔敢爭取嘅嘢，對抗我地從來唔「得閒」對抗嘅政權，為香港人背負上如此大如此不公義嘅控罪⋯⋯其實全香港，已經沒有往後退嘅本錢。面臨失去一整代人嘅沉重代價，我地還有本錢不站出來嗎？

香港從來都做唔到全城大罷工，原因當然明白，但今非昔比，我地去到呢一刻，已經無退路。

一份工，真係無咗，可以再搵；但一個家，無咗，可以去邊度搵返？抗爭中每一位都係我地嘅屋企人。為咗無私付出嘅每一位兄弟姐妹，你又願意付出幾多？

大人們，如果唔想佢地再受傷、被捕，唔單單係諗點樣幫佢地買飯券買裝備捐錢，而係諗，作為支持呢個抗爭嘅你，作為主張和理非嘅你，有咩可以做但又未去到盡？當遊行已經失去效用，罷工、罷交稅就係下一步，就係而家。

尤其如果你係公務員、金融界、運輸界、航空界、飲食界等可以令政府直接感受到逼切性同嚴重性嘅行業，不論任何一個崗位，都係呢場硬仗嘅關鍵，呢一刻香港更加需要你地同你地嘅同業們站出來。

懇求大家，八月五號，一定一定要行出嚟，付出你一天嘅時間，支持全港大罷工。唯有癱瘓經濟（而個人認為甚至唔係一日半日，而係長期罷工），呢個政府先會真正感受到壓力，先會考慮收手。

成年人們，係你地為呢班勇敢又遍體鱗傷嘅年輕人，展示你地承擔嘅時候喇。

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月3日 旺角遊行
8月5日 一齊罷工 7區集會